蘋果：在收費合理、不具排他情況下仍願意與 Qualcomm 合作

蘋果：在收費合理、不具排他情況下仍願意與 Qualcomm 合作
By Mashdigi - 四月 12, 2019
針對2017年1月開始在晶片技術授權爭議興訟，蘋果與Qualcomm預計在下週於美國聖地牙哥地方法院進行裁決，雖然預期仍然會有後續上訴情形，但將可能會進一步決定Qualcomm日後晶片授權商業模式是否面臨改變。而無論裁決結果，就蘋果營運長Jeff Williams日前在美國聯邦貿易委員會 (Federal Trade Commission,FTC)出庭作證時表示，會在合理情況下維持與Qualcomm合作，同時也願意向Qualcomm支付合理授權費用，但也強調蘋果依然會堅持多家供應鏈合作模式。

近期由美國國際貿易委員會 (ITC)針對雙方技術專利侵權訴訟做出初步裁決之後，蘋果與Qualcomm也將在下週間於美國聖地牙哥地方法院針對晶片授權使用模式爭議進行裁決。而值得關注部分，若法院最終裁決蘋果勝訴，勢必將影響Qualcomm未來晶片銷售與技術專利授權模式，同時若以蘋果立場來看，顯然無論勝訴與否依然會維持與Qualcomm之間合作關係，但主要還是希望秉持合理授權模式與收費方式，同時也希望維持兩家以上供應鏈合作模式。

就蘋果與Qualcomm之間合作，起於iPhone 4開始增加支援CDMA通訊技術版本，並且在後續推出的iPhone 4s開始與Qualcomm簽訂獨家供應合作關係，但在此之前曾經採用英飛凌提供3G GSM連網數據晶片，而在當時就已經表明認為英飛凌提供產品已經獲得Qualcomm技術授權，但仍要求蘋果必須額外支付專利授權使用費並不合理。

甚至，蘋果更認為Qualcomm要求使用其技術專利的產品，例如iPhone，必須將相關專利以交叉授權方式供Qualcomm使用的作法也不合理，因此最後權衡考量基於讓iPhone產品能順利上市，選擇以iPhone總成本5%比例作為技術授權費用，但並非直接由Qualcomm授權，而是透過按比例抽成方式透過供應鏈間接取得Qualcomm授權。

後續基於LTE技術合作，蘋果已經與Qualcomm建立獨家晶片提供合作關係，但蘋果依然認為Qualcomm銷售已經包含技術專利在內的數據通訊晶片產品之餘，依然要求支付技術專利使用費的作法並不合理，但Qualcomm方面則主張原本銷售模式就是將晶片與技術授權使用費用拆開計算，同時更因為Qualcomm希望維持獨家合作模式，進而排他條款限制合作夥伴在單一產品不得使用其他廠商供應產品，這部份也與蘋果希望至少維持兩家以上產品供應關係，藉此確保零件供應充足，並且促進市場競爭的想法產生衝突。

在蘋果與Intel建立合作，並且在2016年推出的iPhone 7系列開始導入Intel提供連網數據晶片，終於引起Qualcomm不滿，因而在隔年選擇向蘋果合作代工廠商包含富士康、緯創、仁寶與和碩提告，藉此要求蘋果支付積欠技術授權使用費，雙方因此展開長達兩年以上的法院訴訟，Qualcomm甚至在後續以產品侵權為由，分別在美國、中國與德國要求限制銷售或引進蘋果產品，就市場看法則認為Qualcomm此舉是希望蘋果恢復合作。

事實上，從Qualcomm近期對外聲明來看，除了希望藉由專利訴訟逼迫蘋果求和之外，本身也希望能與蘋果恢復合作，因此不少市場看法認為未來雙方依然會維持合作。

不過，就蘋果目前立場而言，依然會秉持本身堅持兩家以上供應鏈合作模式，同時也認為Qualcomm提出授權費用過高，甚至有重複計費情況，強調並非不願意支付相關費用，而是認為應以合理方式計費。而就先前包含韓國在內地區法院裁決結果，實際上也判定Qualcomm收費方式涉及壟斷，同時蘋果也認為Qualcomm並未像本身說法是站在市場共贏立場，而是希望獨佔市場利益，甚至不容合作夥伴質疑其商業模式。

最後都要和解

商業世界冇永遠嘅敵人

重點

iPhone曾經採用英飛凌晶片，當時英飛凌產品已經獲得Qualcomm技術授權，但仍要求蘋果必須額外支付專利授權使用費
食2家茶禮 壟斷就是爽

iPhone用Qualcomm晶片必須將iPhone相關專利以交叉授權方式供Qualcomm使用
要Apple免費幫高通研發智能手機 壟斷就是爽

Qualcomm銷售已經包含技術專利在內的數據通訊晶片產品之餘，依然要求支付技術專利使用費的作法
收2次錢 壟斷就是爽

結論 高通正仆街

拍少兩套劇買起高通都得

狗咬狗

鬼叫呢間自稱創新的科技公司其實只係買人地技術放落自己部機， 唔肯自己開發開廠， 所以依家俾samsung , 高通， sony 揸春

鳩up就收下皮先

咪就係，開間餐廳都要自己養家畜種菜種米買地起舖位啦

Apple死狗咁

起碼都講研究菜色啦吓話
偷換概念

idog明明講過5G無用，今次可以點兜

起碼都講研究種菜同養豬啦吓話
偷換概念

Sony直頭死寂tim 垃圾Sony

零件唔洗用軟件整合 最佳化？
唔洗用電路版 電路設計 外殻設計 去將所有硬件整合 發揮作用 同保護硬件？

偷換概念

Apple慳左既錢會益消費者？
咁上心，以為你有錢分

你估間間都係台狗電咁為他人作嫁衣裳咩

瘋狂轉口風,意見又左搖右擺,產品出無耐就要再宣傳同減價

轉咗揸fit人之後既apple真係同以前已經唔晒

平心而論,都幾可惜

以事論事姐講下都唔得啊？其他公司都有份比佢楂壓wo
咁唔洗開po啦

點樣爲他人作嫁衣裳？🤔

唔會兜 ifan會扮睇唔到你個comment

之前就話Samsung OLED 傷眼
又話 快充傷電池壽命
之前又話iPhone細mon 係黃金比例，要咁大部做乜

總之目前iPhone無啲咁嘅功能，一定唔係我哋偉大嘅蘋果唔夠創新唔夠先進，一定係教主衡量過呢樣功能冇用，所以iPhone先無，如果唔係點解 iPhone咁威會冇啲咁嘅功能？

跟住而家好似 進gap嘅 ifan屌摺mon，話佢冇撚用，如果未來iPhone 出摺Mon，佢哋咪又係買

ifan:總之Apple機無嘅功能一定係垃圾多餘

高通：咁多條件咁唔合作了
講條件？分唔分得清莊閒啊毒果

本多忠勝

機身厚
膠面mon 極易花mon

起碼要解決到呢2樣野先叫有用咁三星部工程機真係垃圾wo仲夠膽賣比人 真係當Android用家狗咁撚

我都未計用唔到機套

仲要屈我會買摺機iPhone 摺機iPhone都無消息